世上根本唔存在”中華民族“

其實所謂的“中華民族”只是一個政治詞彙與口號罷了，實際根本就不存在這個民族，美國幾乎擁有世界上所有的民族，假如“中華民族” 都能成立的話，那麼“美利堅民族”也能成立。美國幾乎擁有世界上所有的民族，那麼按中國的邏輯，全世界所有民族的歷史都是美國歷史的一部分,本拉登是美國人，薩達姆 也是美國人，*河蟹*也是美國人。呵呵，千萬別笑，這就是現在中國官方和大部分人的歷史邏輯。
說到這裡，我相信仍然有人不肯罷休，甚至還有人會說：“外蒙古是從中國獨立出去的，所以現外蒙古歷史就是中國歷史。” 以至於現在很多人嚷著說要“收復外蒙古”。
但事實上，歷史上根本就沒有外蒙古屬於中國領土的說法，恰恰相反，是蒙古統治中國97年（1271-1368），經歷十二代皇帝，加上清帝國296年（滿蒙共治） ，歷史上蒙古總共統治中國近400年。所以按中國的邏輯，應該是蒙古說“中國自古是蒙古神聖不可分割的一部分”。歷史上中國北邊都有一個國家, 各位應該記得昭君出塞和蘇武牧羊的故事吧. 顯然中國歷代從未完全佔領過蒙古, 蒙古卻完全征服過中國. 明朝時兩國依然交戰, 明英宗皇帝被蒙古人抓走。在清國時代, 滿蒙共治中國 , 滿蒙貴族相互通婚，滿清皇室有一半蒙古血統，當時已沒有中國了。進入民國以後, 雖然北洋軍閥徐樹錚曾短暫的佔領過庫倫(1919年11月-1920年10月，總共不到1年) , 但很快的被驅逐出去, 蒙古也趁機收復了一些失土(以國民政府的觀點那是失地)。二戰結束那年, 蒙古軍隊曾進入張家口, 直逼北京。因此, 近百年來蒙古雖積弱不振, 但中國也處於下風。因此說蒙古是中國領土, 即使以中國的觀點來看, 也很牽強, 還很帝國主義。按中國的邏輯來看，蒙古曾經征服歐亞大陸，那麼歐亞大陸自古以來都是蒙古不可分割的領土，應該回歸蒙古才對。

更有甚者說：“蒙古人今天已經被中國文化同化了，所以蒙古歷史就是中國歷史。”
對於這個觀點我本來不想多作解釋，因為它實在是荒唐得有點可愛。但出乎我意料的是現在抱著這句話的人居然不在少數。說蒙古被中國文化同化的人，請問今天蒙古國和俄羅斯的蒙古人說中文嗎？為什麼他們仍然說著蒙古語？蒙古人在統治俄羅斯時期大規模興建東正教堂。然而他們對待中國文化從來都是持鄙視的態度。
元帝國製度：一官二吏三僧四道五醫六工七匠八娼九儒十丐。儒家人士比*河蟹*低一等，比乞丐高一等。引用袁騰飛的一段話：忽必烈有一點漢化，但也只是粗通漢語，自從蒙古入主中原之後，後面的蒙古皇帝基本上連漢語都不會說，整個是外國人統治中國。蒙古派到各地去做鎮守的這些達魯花赤們也不會說漢語。蒙古的史書上一舉例子就是波斯怎麼著，亞歷山巨巨帝怎麼著，因為他在征服中國之前，已經接觸了伊斯蘭文明和基督文明，所以就不會被儒家文明征服。因為蒙古人甚麼都見過，什麼教都信，蒙古很多皇帝都是基督徒，因此他們就抱著這樣一種態度，覺得你中國文化也不過如此，也沒比別人強。
蒙古跟我們不是一個國家，蒙古的貨幣上印的是成吉思汗，我們沒必要把成吉思汗當作祖宗，更沒必要把他的所謂西征看做是中國人的驕傲。假如當初日本人征服了中國，我們難道還要歌頌日本？元朝是中國歷史上第一次亡國滅種，沒有什麼可值得紀念的，更不能把它當做驕傲。你被別人滅了，還說真好，這屬於恬不知恥。
至於“大元”這個詞也是蒙古人弄出來忽悠中國人的。在蒙古佔領中國，中國成為蒙古的一部分之後，為了愚弄中國人的正統觀念，就取了一個“大元”的別名來忽悠中國人。但在蒙古人內部，依然稱其為“拖雷汗國”，正如其他的察合台汗國等。蒙古人真是英明，忽悠一群蠢人居然忽悠了700年。 。 。 。

咁香港民族論係唔係可以收皮

香港人會將菲律賓人加份香港民族？
會日日9叫收復菲律賓？

咁點解中華文民族唔成立但香港民族就可以成立

中華民族係用作入侵外國（台灣白港新疆西藏蒙古）嘅籍口
香港有冇入侵菲律賓印尼越南？

點解肉醬意粉唔可以係甜品但係芒果布甸可以？

中華民族同語言經濟文化毫無關係

你的論點係「中華民族唔存在」，但你的論據係「中華民族呢個term被濫用作侵襲」

請問你論據點support 你論點

「被用作侵襲」點prove到「中華民族唔存在」

你用「肉醬意」同「芒果布甸」作「香港民族」同「中華民族」

請問佢地兩組關係有咩相似性

中華民族，是一個政治及國族概念，亦是中國近代民族主義建立國族的重要概念[1][2][3][4][5][6]，該詞最早在晚清由建構和完善「維新派」的民族理論的梁啟超所提出[7]，梁啟超的「中華民族」理論的前提，是在現階段承認中國境內各歷史－文化群體之間原本存在的差異和多元現象，但同時也樂見其一體化的趨勢，希望建立有如美國的國家，在未來成為無差別的大民族[8]。

五毛仲死撐
民族共同語言、地域、經濟生活、共同文化
中華民族只係建基於中國想入侵邊個國家

Quote 左論據，冇論點論據冇人知你想講咩

五毛讀咁少中文你點報效國家

Why not both

又係民族又用民族的concept入侵其他人，唔得

你要prove點解兩者係mutual exclusive

你的論點係？

五毛唔知西藏有獨立語言文化經濟

“中華民族”=中國式民族

知，咁又點

中共abuse中華民族用入侵其他人，咁點証明中華民族唔存在

大部分香港民族嘅理論都係建基於公民民族主義, 同中華民族嘅種族或文化民族主義係有分別嘅.

中華民族完全唔符合民族定義呢樣已經足以反駁你條唔五毛啦

咁係唔係「民族」只可以基於「公民民族主義」

9up:
一個民族指一堆語言文化上一致既族群

中華民族包既非漢族既文化語言宗教根本就同漢族唔同，'中華民族'根本不符一般'民族'既定義，只係跟據政治需要arbitrarily 界定

相反，香港人有共同語言及文化及相近價值觀（核心價值之類），符合一般'民族'既定義

最早既中華民族係唔包北佬，'驅除韃虜，恢復中華'

到左蔣公時講五族共和就包埋，但將漢以外四族視為'部族'或漢的分支嚟自圓其說，並進行同化政策，當時共產黨仲反對，並支持少數民族有自決權

Ref:

中華民族完全唔符合民族嘅定義
如果中華民族成立，咁加拿大人澳洲人英國人南非都可以當係香港民族

英文race/ethic/nationality 分得好清楚

但中文因為政治考慮成日彈出彈入

完全正確

所謂中華民族根本冇邏輯/原則可言

一大堆根本唔信，甚至唔知乜撚野係中華文化既人都被界定係中華民族

中國為左維穩日日係到講一個民族一個國家

以帝弓可能係，咁現代呢

當然唔係啦, 頭先都講咗幾隻民族主義啦.

咁不如講下晌你眼中, "中華民族"係基於咩而成一個民族啦?

普通話，漢文化，而家已經比人同化哂

其實中國官方都承認左中國係多民族國家

錯就係錯，冇分時間性
現代一樣有大把少數民族保留自己文化語言

再講，以文代界定，即係唯心
我唔認同中華文化，就唔係中華文族

再再講，中華文化有共產主義咩？
共產黨有資格講中華民族咩？

正呀, 咁我地講粵語, 應該唔屬於中華民族啦?

咁點正當化香港民族
香港文化，核心價值唔係唯心

核心價值係唯心咁點？
Eg信民主自由人權等先係香港民族，唔信就唔係
有咩問題？
Btw修正，語言同文化唔係完全唯心

如果你贊成唯心

樓主的主論點係「中華民族唔存在」

咁係唔係有一個人信「中華民族」，中華民族就存在？

有一堆人都講普通話，覺得自己係bond by 中華文化，係唔係中華民族就已經存在

中華民族係基於血緣定文化？
56個不同種族血緣根本唔相同
閩粵被屈做南漢人
而北方漢人係中原人跟胡人混種

所謂中華文化係以中原文化為主
消滅其它種族文化
推普廢粵為例
想問如果自小學習日本文化就係大和民族？

我覺得係唯心&文化的混合

通常係漢族成曰大大聲鳩叫"中華民族"

香港民族嘅確立係以香港公民嘅慨念而立，唔係中國邏輯

中華民族呢個偽政治名詞
係一個統治者統治工具
人民頭上金光圈
殖民侵略借口

依家d五毛已經傻撚咗，唔諗下香港人已經同蝗唔同語言，唔同文化啦，傻鳩

有無類似既文章但易明少字dd?
比50後睇。

呢篇好似無駁到中國根源血統論。

你俾大陸搵啲嘢俾民族主義打飛機得唔得？

「中華民族」主張中原政權領土內，
所有民族都計算在內，統稱「中華民族」，當然實際就係大漢族主義，以漢族為主，
簡單咁講，即係用一個更大嘅名，令漢族吞併同化為泛漢族之內

如果有日有歐洲人同你講，依家佢地主張一個叫「歐洲民族」，所有歐洲人都係同一民族，
你都覺得佢on9啦

不過，我就咁睇
「中華民族」都係一種政治主張，若果你接受有「中華民族」依個概念，係合法合理嘅
咁同樣應該接受有香港民族，
否則就係雙重標準

明明論題係「世人根本唔存在中華民族」，但又係咁搬龍門

所以北方人常將中華民族掛在口邊
極力支持統一 完善中華民族版圖
例如馬蝗

成個post得五毛答樓主

不過諗深一層，
「中華民族」佢由主張到依家，
都比其他民族少咁個民族構建過程，
完全顯示唔到所謂五族點融合，
仲空泛過香港民族嘅公民民族主義，
起碼香港民族有經過前後殖民時期嘅發展，有族群形成嘅背景同原因，
「中華民族」？根本係硬格話五大族融和，你試下問滿族人同唔同意？

華你老母 呢個世界冇死臭華 只有支那

條五毛 乜鳩都話係自己咁大包圍梗係得啦 韓國夠乜鳩都話係佢既又唔見你係韓國人？

武昌起義成功
民國成立後
孫中山改為主張中華民族 五族共和
廣東人曾鬧佢"賣粵"

明明就係你自己講香港民族先

民族係講緊
一個族群有住同樣嘅
習俗 語言 文化

中國只係講菜系 都有八種獨立系統喇
再講歷史 雲南 嶺南 漠北 滿洲都已經係完全唔同
講埋語言 吳越 閩南 粵語 官話 都唔同喇

中國菜只係政治嘅定位 就好似英國菜咁 都有分英格蘭同蘇格蘭喇
歷史就只係教錢

唯心係指是否認同文化這點而言

'中華民族'作為一個謬誤既概念能否叫作'存在'，應該係知識論問題，我唔熟，僅試答：

上面已講，'中華民族'不符合一般'民族'定義，所以'中華民族'as of a 民族而言不存在

但as of a 標籤可以存在
任何人都可以用任何字稱呼自己
係咪名正言順就另一件事

一堆人自稱'中華民族'，其他人可以用'中華民族'指涉佢地，但哩堆'中華民族'唔係一個民族

正如'大躍進'其實係大倒退
'長征'其實係撒退
'文化大革命'其實唔係革命，係大摧毀

大把學者會用躍進/長征/革命指稱上述事件
但只會當係name tag
唔會真係認為哩啲事係'躍進/長征/革命'

世界標準：
同一國籍叫國民（nationality)
同一文化叫民族（ethnicity)
同一血脈叫種族（race)

中國標準：
上面是但中一樣都係中國人
邊有得輸

諗起同日本個大東亞共榮差唔多

共產黨用中華民族、中國人既名強姦其他地方，同佢個一帶一路

民族係想象既共同體，夠多中國人信有，中華民族就存在，有咩好呦

當年國民黨要南方人重修族譜
祖先來自中原

南東亞大部分族譜都係假

中華民族係一個宗教團體
狂熱到逼人信逼人加入

我同意啊
正如我啱啱所講，「中華民族」同香港民族，都係屬於想像共同體嘅主張，
兩者係依個角度係一樣。

當然，「中華民族」係咪算叫做一個合格嘅民族，就係另話

反抗中國入侵嘅民族全部俾中國人抹黑成分裂國家，痴線

其實篇文主旨係蒙古唔屬於中國/中華

俾論據啦？駁唔到？